{
  "Sign In": "登錄",
  "Sign Out": "登出",
  "Edit License": "編輯許可證",
  "Edit": "編輯",
  "Add Seat": "添加席位",
  "Delete": "刪除",
  "Purchase License": "購買許可證",
  "Change AI Model": "更改 AI 模型",
  "DBCode Notebook": "DBCode 筆記本",
  "Load": "負荷",
  "Disconnect": "斷開",
  "Refresh": "刷新",
  "Add Connection": "添加連接",
  "Explore With a Sample Database": "使用範例資料庫進行流覽",
  "Delete Connection": "刪除連接",
  "Remove from Group": "從組中刪除",
  "Delete Group": "刪除組",
  "Rename Group": "重新命名組",
  "Show Only Discovered Connections": "僅顯示發現的連接",
  "Show All Connections": "顯示所有連接",
  "Filter": "濾波器",
  "Clear Filter": "清除過濾器",
  "Delete Provider": "刪除提供者",
  "Edit Provider": "編輯提供程式",
  "Edit Tunnel": "編輯隧道",
  "Add Tunnel": "添加隧道",
  "Delete Tunnel": "刪除隧道",
  "Edit Connection": "編輯連接",
  "Copy Connection": "複製連接",
  "Select Connection": "選擇連接",
  "Create Database": "創建資料庫",
  "Rename Database": "重新命名資料庫",
  "Drop Database": "刪除資料庫",
  "Execute with DBCode": "使用 DBCode 執行",
  "Apply to Database": "應用於資料庫",
  "Enable": "使",
  "Copy SQL": "複製 SQL",
  "Load Query": "載入查詢",
  "Queries Only": "僅查詢",
  "Show Structured View": "顯示結構化檢視",
  "Clear filter": "清除過濾器",
  "Expand All": "全部展開",
  "Collapse All": "全部摺疊",
  "Create Table": "創建表",
  "Import Data": "匯入數據",
  "Alter Table": "更改表",
  "Rename Table": "重新命名表",
  "Truncate Table": "截斷表",
  "Drop Table": "Drop Table",
  "Open Table": "打開表",
  "Open with limit...": "開啟限制...",
  "Entity Relationship Diagram": "實體關係圖",
  "DBCode Book Renderer": "DBCode Book 渲染器",
  "Connections": "連接",
  "Tunnels": "隧道",
  "History": "歷史",
  "Account": "帳戶",
  "Help + Suggestions": "説明 + 建議",
  "No tunnels created.\n[Add New Tunnel](command:dbcode.tunnels.add)": "未創建隧道。[添加新隧道](command:dbcode.tunnels.add)",
  "Connection ID": "連接ID",
  "Tunnel ID to connect through": "要連接的隧道ID",
  "Connection Type": "連接類型",
  "Group name": "組名稱",
  "Connection name": "連接名稱",
  "Server address": "伺服器位址",
  "Port": "港口",
  "Database name": "資料庫名稱",
  "Username": "使用者名",
  "Password": "密碼",
  "Enable SSL": "啟用 SSL",
  "Trust server certificate": "信任伺服器證書",
  "Save password": "保存密碼",
  "It will not be saved, you will be prompted for it when connecting each time.": "它不會被保存，每次連接時都會提示您輸入它。",
  "It will not be saved, you will be prompted for it ONCE when connecting each time VSCode starts.": "它不會被保存，每次啟動 VSCode 時連接時都會提示您輸入一次。",
  "It will be saved in settings as plain text (not recommended).": "它將在設置中保存為純文本（不推薦）。",
  "It will be encrypted and saved in settings using an encryption string. You will be prompted to enter an encryption string which will encrypt the password.": "它將被加密並使用加密字串保存在設置中。系統將提示您輸入加密字串，該字串將加密密碼。",
  "It will be saved in VS Code secret storage": "它將保存在 VS Code 秘密存儲中",
  "Driver used for connection": "用於連接的驅動程式",
  "Color for the connection": "連接的顏色",
  "Tunnel ID": "隧道ID",
  "Tunnel Type": "隧道類型",
  "Tunnel Name": "隧道名稱",
  "Tunnel Host": "隧道主機",
  "Tunnel Port": "隧道埠",
  "Password authentication": "密碼身份驗證",
  "Key file authentication": "金鑰檔案認證",
  "SSH Agent authentication": "SSH 代理身份驗證",
  "Tunnel Authentication Type": "隧道身份驗證類型",
  "Tunnel private key path": "隧道私鑰路徑",
  "Cloud Providers": "雲供應商",
  "Cloud Provider ID": "雲供應商ID",
  "Cloud Provider name": "雲供應商名稱",
  "Cloud Provider": "雲供應商",
  "Record query history": "記錄查詢歷史",
  "AI": "人工智慧",
  "Inline Completion": "內聯補全",
  "Connection Color": "連接顏色",
  "The key to encrypt the password with when saving.": "保存時用於加密密碼的金鑰。",
  "Connection timeout in seconds.": "連接超時（以秒為單位）。",
  "Connection options specific to the driver.": "特定於驅動程式的連接選項。",
  "Tunnel Password (for password or key authentication.": "Tunnel Password（用於密碼或密鑰身份驗證）。",
  "Number of records to store per database.": "每個資料庫要儲存的記錄數。",
  "Generate inline completions using AI (Uses Copilot if installed/enabled, otherwise DBCode's hosted llama 3).": "使用 AI 生成內聯完成（如果已安裝/啟用，則使用 Copilot，否則使用 DBCode 的託管 llama 3）。",
  "Apply connection color to the active editor tab lower border.": "將連接顏色應用於活動編輯器選項卡的下邊框。",
  "Apply connection color to the active editor tab top border.": "將連接顏色應用於活動編輯器選項卡頂部邊框。",
  "Apply connection color to the active editor tab background.": "將連接顏色應用於活動編輯器選項卡背景。",
  "Apply connection color to the Status Bar background.": "將連接顏色應用於狀態列背景。",
  "Apply connection color to the Command Center background.": "將連接顏色應用於 Command Center 背景。",
  "Add to Group": "添加到組",
  "Data Formats": "數據格式",
  "Show dates in your computers timezone when dates contain a timezone.": "當日期包含時區時，在您的計算機時區中顯示日期。",
  "YYYY-MM-DD hh:mm:ss - Will include fractional sections and timezone if present.": "YYYY-MM-DD hh：mm：ss - 將包括小數部分和時區（如果存在）。",
  "Your computers locale format.": "您的電腦區域設置格式。",
  "Format to display dates and times in.": "格式以顯示日期和時間。",
  "Cloud Providers, Connections and Tunnels": "雲供應商、連接和隧道",
  "Sparkle": "火花",
  "Create New DBCode Notebook": "創建新的 DBCode 筆記本",
  "Create New SQL File": "創建新的 SQL 檔",
  "New SQL File": "新建 SQL 檔",
  "Execute SQL File": "執行 SQL 檔",
  "Discover Connections with DBCode": "發現與 DBCode 的連接",
  "Results": "結果",
  "Paginate results.": "對結果進行分頁。",
  "Execute Selection with DBCode": "使用 DBCode 執行選擇",
  "Do not order by the primary key.": "不要按主鍵排序。",
  "Order by the primary key in ascending order.": "按主鍵升序排序。",
  "Order by the primary key in descending order.": "按主鍵降序排序。",
  "When opening a table, order by the primary key if present.": "打開表時，按主鍵排序（如果存在）。",
  "Number of rows to load when opening a table or view.": "打開表或檢視時要載入的行數。",
  "Filters": "過濾器",
  "Save Output: On": "Save Output（保存輸出）：打開",
  "Save Output: Off": "保存輸出：關閉",
  "It is not required": "它不是必需的",
  "The command will be executed and the output will be the password": "將執行該命令，輸出將是密碼",
  "It is not required.": "這不是必需的。",
  "Enable debug logging for the tunnel.": "為隧道啟用調試日誌記錄。",
  "Number of tabs to keep per connection in the results panel (set to 0 for no tabs).": "結果面板中每個連接要保留的選項卡數（設置為 0 表示沒有選項卡）。",
  "Number of tabs to keep per notebook output cell (set to 0 for no tabs).": "每個筆記本輸出儲存格要保留的選項卡數（設置為 0 表示無選項卡）。",
  "Copy Name": "複製名稱",
  "Fit the number of results per page to the number of rows that can be displayed without scrolling.": "使每頁的結果數與無需滾動即可顯示的行數相匹配。",
  "Show 10 results per page.": "每頁顯示10個結果。",
  "Show 20 results per page.": "每頁顯示 20 個結果。",
  "Show 50 results per page.": "每頁顯示50個結果。",
  "Show 100 results per page.": "每頁顯示100個結果。",
  "Show 200 results per page.": "每頁顯示 200 個結果。",
  "Show 500 results per page.": "每頁顯示500個結果。",
  "Number of rows to show per page when paginating results.": "對結果進行分頁時每頁顯示的行數。",
  "Controls the font size of the results in pixels. If empty, the font size will be the same as the editor font size.": "控制結果的字體大小（以像素為單位）。如果為空，則字體大小將與編輯器字體大小相同。",
  "Connection Roles": "連接角色",
  "Permissions for the development role.": "開發角色的許可權。",
  "Allow the statement to be executed.": "允許執行該語句。",
  "Ask if the statement should be executed.": "詢問是否應執行該語句。",
  "Deny the statement from being executed.": "拒絕執行該語句。",
  "Permissions for the testing role.": "testing 角色的許可權。",
  "Permissions for the production role.": "生產角色的許可權。",
  "MCP Start Server": "MCP 啟動伺服器",
  "MCP Stop Server": "MCP 停止伺服器",
  "MCP Auto Start": "MCP 自動啟動",
  "Automatically start the MCP Server when the extension is loaded.": "載入擴展時自動啟動 MCP 伺服器。",
  "MCP Port": "MCP 埠",
  "Port to use for the MCP Server.": "用於 MCP 伺服器的埠。",
  "MCP Authorization Method": "MCP 授權方法",
  "Show results in the panel.": "在面板中顯示結果。",
  "Show results beside the editor.": "在編輯器旁邊顯示結果。",
  "Show results below the editor.": "在編輯器下方顯示結果。",
  "Choose where to display query results.": "選擇顯示查詢結果的位置。",
  "Retrieve Connections": "檢索連接",
  "Retrieve Databases": "檢索資料庫",
  "Retrieve Schemas": "檢索架構",
  "Retrieve Tables": "檢索表",
  "Execute Query": "執行查詢",
  "Executes a query in the specified database and optional schema.": "在指定的資料庫和可選架構中執行查詢。",
  "Quick Open": "快速打開",
  "Wrap tabs in the results, rather than scroll (requires a restart to take effect).": "在結果中包裝選項卡，而不是滾動（需要重新啟動才能生效）。",
  "Script": "腳本",
  "Workspace Connection": "工作區連接",
  "Provide the configured default workspace connection.": "提供配置的預設 workspace 連接。",
  "Select Workspace Default Connection": "選擇 Workspace 預設連接",
  "General": "常規",
  "The ID of the default connection.": "默認連接的ID。",
  "The database of the default connection.": "預設連接的資料庫。",
  "The schema of the default connection if supported.": "預設連接的架構（如果支援）。",
  "The default connection for the workspace. Can be set with the command: DBCode: Select Workspace Default Connection.": "工作區的預設連接。可以使用以下命令進行設置：DBCode：選擇 Workspace 預設連接。",
  "Refresh Connected Connections": "刷新連接的連接",
  "Inline Completion Model ID": "內聯完成模型ID",
  "The model used with the Copilot extension for inline completion when installed/enabled. If Copilot is not installed DBCode's hosted llama 3 model will be used.": "與 Copilot 擴展一起使用的模型，用於安裝/啟用後內聯完成。如果未安裝 Copilot，則將使用 DBCode 的託管 llama 3 模型。",
  "Delete All Favorites": "刪除所有我的最愛",
  "Delete Favorite": "刪除我的最愛",
  "Add to DBCode Favorites": "添加到 DBCode 我的最愛",
  "Favorites": "我的最愛",
  "Enable History to record SQL commands.\n[Enable history](command:dbcode.history.enable)": "啟用 History 以記錄 SQL 命令。\n[啟用歷史記錄]（命令：dbcode.history.enable）",
  "Looking for something else, or found a bug?\n[Docs](https://dbcode.io/docs)\n[Open GitHub Issue](https://github.com/dbcodeio/public/issues)\n": "正在尋找其他內容，或發現錯誤？\n[文檔]（https://dbcode.io/docs）\n[打開 GitHub 問題]（https://github.com/dbcodeio/public/issues）",
  "Generate Key for License": "為許可證生成金鑰",
  "Generate License from Key": "從金鑰產生許可證",
  "Install License": "安裝許可證",
  "Create Schema": "Create Schema",
  "Rename Schema": "重新命名架構",
  "Drop Schema": "刪除架構",
  "Highlight color": "高亮顏色",
  "Active statement background": "Active 語句背景",
  "Insert matched parameter background": "插入匹配的參數背景",
  "Wrap cell text in the results.": "在結果中換行單元格文本。",
  "Export / Share": "匯出 / 共用",
  "Import Connections": "匯入連接",
  "No connections created.\n[Add Connection](command:dbcode.connections.add)\n[Import Connections](command:dbcode.connections.import)\n[Explore With a Sample Database](command:dbcode.connections.sample)\n": "未建立連接。\n[添加連接]（命令：dbcode.connections.add）\n[匯入連線]（命令：dbcode.connections.import）\n[使用示例資料庫進行探索]（命令：dbcode.connections.sample）",
  " The code lense will provide inline actions for executing queries.": " 代碼詳解將提供用於執行查詢的內聯作。",
  "Remove License": "刪除許可證",
  "Column Mapping": "列映射",
  "Formatter ID": "格式化程式ID",
  "Column Name": "列名稱",
  "Table Name": "表名稱",
  "Parameters for the formatter": "格式化程序的參數",
  "Custom Column Formatters": "自定義欄格式化程式",
  "Enable experimental DBCode SQL language server (active statement diagnostics and completions) MariaDB and Postgres only at the moment.": "目前僅啟用實驗性 DBCode SQL 語言伺服器 （作用中陳述式診斷和完成） MariaDB 和 Postgres。",
  "Explain": "說",
  "Analyze": "分析",
  "Dry Run": "試運行",
  "Search History": "搜尋記錄",
  "Search Connection Queries": "搜尋連線查詢",
  "Search Database Queries": "搜尋資料庫查詢",
  "Open History as Table": "以表格形式開啟歷程記錄",
  "Open Connection History as Table": "開啟連線歷程記錄為表格",
  "Open Database History as Table": "將資料庫歷程記錄開啟為表格",
  "History: Enable Sync": "歷史記錄：啟用同步",
  "History: Disable Sync": "歷史記錄：禁用同步",
  "History: Sync Now": "歷史記錄：立即同步",
  "History: Syncing...": "歷史：同步...",
  "Enable cloud sync for query history.": "啟用查詢歷程記錄的雲端同步處理。",
  "Custom order for connection groups. Groups listed here appear first, others sort alphabetically.": "連線群組的自訂順序。此處列出的群組首先顯示，其他群組按字母順序排序。",
  "History: Change Passphrase": "歷史記錄：更改密碼",
  "History: Reset Local Encryption (this device)": "歷史記錄：重置本地加密（此設備）",
  "Open": "開",
  "Alter": "改",
  "Create": "創造",
  "Copy Connection String": "複製連接字串",
  "Copy Query": "複製查詢",
  "Open the DDL/definition editor (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "開啟 DDL/定義編輯器 （Cmd/Ctrl+按一下表格/檢視）。",
  "Open the data viewer (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "開啟資料檢視器（Cmd/Ctrl+按一下表格/檢視）。",
  "Choose the default action when using Go to Definition (Cmd/Ctrl+Click) on tables and views.": "在表格和檢視上使用 [移至定義] （Cmd/Ctrl+按一下） 時，選擇預設動作。",
  "Backup Database": "備份資料庫",
  "Restore Database": "還原資料庫",
  "Execute DML": "執行 DML",
  "Executes a DML statement (INSERT, UPDATE, DELETE) in the specified database and optional schema.": "在指定的資料庫和選擇性結構描述中執行 DML 陳述式 （INSERT、UPDATE、DELETE）。",
  "Execute DDL": "執行 DDL",
  "Executes a DDL statement (CREATE, DROP, ALTER, TRUNCATE, etc.) in the specified database and optional schema.": "在指定的資料庫和選擇性結構描述中執行 DDL 陳述式 （CREATE、DROP、ALTER、TRUNCATE 等）。",
  "MCP Revoke All OAuth Tokens": "MCP 撤銷所有 OAuth 代幣",
  "The authorization method for the MCP Server. OAuth provides secure authentication with user approval dialogs. [more information](https://dbcode.io/docs/ai/mcp)": "MCP 伺服器的授權方法。OAuth 透過使用者核准對話方塊提供安全驗證。[更多資訊]（https://dbcode.io/docs/ai/mcp）",
  "OAuth 2.1 with PKCE - secure authentication with user approval dialogs.": "帶有 PKCE 的 OAuth 2.1 - 使用用戶批准對話框進行安全身份驗證。",
  "No authorization required - use only in trusted environments.": "無需授權 - 僅在受信任的環境中使用。",
  "Search...": "尋。。。",
  "Open Scratch Files Folder": "打開 Scratch 文件夾",
  "Delete Old Scratch Files": "刪除舊的暫存文件",
  "Scratch Files": "暫存檔案",
  "Enable scratch files to save SQL snippets to disk instead of using untitled files.": "啟用暫存檔案以將 SQL 程式碼片段儲存至磁碟，而不是使用無標題檔案。",
  "Directory path to store scratch files. Supports ~ for home directory.": "儲存暫存檔案的目錄路徑。支持~用於主目錄。",
  "Create a new scratch file each hour": "每小時建立一個新的暫存檔",
  "Create a new scratch file each day": "每天建立新的暫存檔",
  "Create a new scratch file each week": "每週建立新的暫存檔",
  "Create a new scratch file each month": "每個月建立新的暫存檔",
  "How often to create a new scratch file per connection.": "每個連線建立新暫存檔案的頻率。",
  "Never automatically delete scratch files": "永遠不要自動刪除暫存文件",
  "Delete scratch files older than 1 month": "刪除超過 1 個月的暫存檔案",
  "Delete scratch files older than 6 months": "刪除超過 6 個月的暫存文件",
  "Delete scratch files older than 1 year": "刪除超過 1 年的暫存文件",
  "Automatically delete old scratch files based on their last modified date.": "根據上次修改日期自動刪除舊暫存檔案。",
  "Saved table filters.": "已儲存的表格篩選器。",
  "Whether to use inline SQL or a file path for post-connection SQL.": "是否要使用內嵌 SQL 或連線後 SQL 的檔案路徑。",
  "SQL to execute after connecting (inline mode).": "連接後執行的 SQL（內嵌模式）。",
  "Path to SQL file to execute after connecting (file mode). Supports variables.": "連線後要執行的 SQL 檔案路徑 （檔案模式）。支援變數。",
  "Rename Filter": "重新命名篩選器",
  "Delete Filter": "刪除過濾器",
  "Use a single persistent scratch file (no timestamp rotation)": "使用單一持續性暫存檔案 （無時間戳記輪替）",
  "Separator used between components in tab titles.": "索引標籤標題中元件之間使用的分隔符號。",
  "Format for table tab titles. Available variables: `${connection}`, `${database}`, `${schema}`, `${table}`, `${type}`, `${separator}`. Duplicate separators are automatically removed.": "表格索引標籤標題的格式。可用變數：'${connection}'、'${database}'、'${schema}'、'${table}'、'${type}'、'${separator}'。重複的分隔符號會自動移除。",
  "Formatting": "格式設定",
  "Path to a custom SQL formatter configuration file (`.sql-formatter.json`). Can be absolute or relative to workspace root. If not specified, DBCode will look for `.sql-formatter.json` in workspace folders automatically. [Learn about formatting options](https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting).": "自訂 SQL 格式化程式組態檔 （'.sql-formatter.json'） 的路徑。可以是絕對的，也可以是相對於工作區根目錄的。如果未指定，DBCode 會自動在工作區資料夾中尋找「.sql-formatter.json」。[瞭解格式選項]（https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting）。",
  "Keep keywords as-is.": "保持關鍵字原樣。",
  "Convert keywords to UPPERCASE.": "將關鍵字轉換為大寫。",
  "Convert keywords to lowercase.": "將關鍵字轉換為小寫。",
  "Formatting of SQL keywords (SELECT, FROM, WHERE, etc.).": "SQL 關鍵字的格式設定（SELECT、FROM、WHERE 等）。",
  "Keep data types as-is.": "保持資料類型不變。",
  "Convert data types to UPPERCASE.": "將資料類型轉換為大寫。",
  "Convert data types to lowercase.": "將資料類型轉換為小寫。",
  "Formatting of data types (VARCHAR, INTEGER, etc.).": "資料類型的格式設定（VARCHAR、INTEGER 等）。",
  "Keep function names as-is.": "保持函式名稱原樣。",
  "Convert function names to UPPERCASE.": "將函數名稱轉換為大寫。",
  "Convert function names to lowercase.": "將函數名稱轉換為小寫。",
  "Formatting of function names (COUNT, SUM, NOW, etc.).": "函數名稱的格式設定（COUNT、SUM、NOW 等）。",
  "Keep identifiers as-is.": "保持識別碼原樣。",
  "Convert identifiers to UPPERCASE.": "將識別碼轉換為大寫。",
  "Convert identifiers to lowercase.": "將識別碼轉換為小寫。",
  "Formatting of identifiers (table names, column names, etc.).": "識別碼的格式 （表格名稱、資料行名稱等）。",
  "Standard block indentation.": "標準區塊縮排。",
  "Align keywords to the left.": "將關鍵字向左對齊。",
  "Align keywords to the right.": "將關鍵字向右對齊。",
  "SQL indentation style.": "SQL 縮排樣式。",
  "Place newline before AND/OR operators.": "將換行符放在 AND/OR 運算子之前。",
  "Place newline after AND/OR operators.": "將換行符放在 AND/OR 運算子之後。",
  "Newline placement for AND/OR operators.": "AND/OR 運算子的換行位置。",
  "Align AS keywords in column lists for improved readability.": "在列清單中對齊 AS 關鍵字以提高可讀性。",
  "Maximum characters in parenthesized expressions before breaking to multiple lines.": "括號內運算式中中斷為多行之前的字元數上限。",
  "Number of blank lines between separate queries.": "個別查詢之間的空行數。",
  "Remove spaces around operators (e.g., `age>=18` instead of `age >= 18`).": "刪除運算子周圍的空格（例如，'age>=18' 而不是 'age >= 18'）。",
  "Place semicolons on separate lines.": "將分號放在單獨的行上。",
  "Transactions": "交易",
  "Warn when a transaction has been open for this many minutes. Set to 0 to disable warnings.": "當交易已開啟這麼幾分鐘時發出警告。設定為 0 可停用警告。",
  "Automatically rollback the transaction when a query fails. Use with caution.": "查詢失敗時自動復原交易。謹慎使用。",
  "Change Role": "變更角色"
}